---
title: Actualización de las Aplicaciones de KDE de enero de 2020

publishDate: 2020-01-09 12:00:00

layout: page # don't translate

summary: "¿Qué ha ocurrido este mes en las Aplicaciones de KDE?"

type: announcement # don't translate
---

Es el año 2020 y estamos viviendo en el futuro. Veamos lo que nos han traído
las aplicaciones de KDE durante el último mes.

## KTimeTracker se ha portado a KDE Frameworks 5

La largamente esperada versión modernizada de KTimeTracker ya se ha
publicado. La aplicación permite hacer un seguimiento del tiempo personal de
las personas atareadas que está disponible para Linux, FreeBSD y Windows. A
lo largo de 2019 ha sido portada a Qt5 y a KDE Frameworks tras haber estado
sin mantenimiento desde alrededores de 2013.

{{< img class="text-center" src="ktimetracker.png" link="https://cdn.kde.org/screenshots/ktimetracker/ktimetracker.png" caption="KTimeTracker" >}}

La nueva versión también se ha pulido y se ha modernizado ligeramente,
siendo sus funcionalidades más visibles el nuevo diálogo de edición de
tiempo y la vista previa instantánea del diálogo de exportación, como se
puede observar en la imagen inferior.

{{< img class="text-center" src="ktimetracker-export.png" link="https://cgit.kde.org/ktimetracker.git/plain/doc/export-times-csv.png" caption="Diálogo de exportación de KTimeTracker" >}}

Su código fuente está disponible en
[https://download.kde.org/stable/ktimetracker/5.0.1/src/](https://download.kde.org/stable/ktimetracker/5.0.1/src/).
Está disponible a través de su distribución Linux o como [instalador para
Windows](https://download.kde.org/stable/ktimetracker/5.0.1/win64/), e
incluso como [compilaciones no probadas para
MacOS](https://binary-factory.kde.org/job/KTimeTracker_Nightly_macos/) que
se crean cada noche.

[El lanzamiento está anunciado en el blog de su encargado, Alexander
Potashev](https://aspotashev.blogspot.com/2019/12/ktimetracker-501-released.html).

## KStars 3.3.9

El programa de astronomía [KStars incorpora nuevas funcionalidades en
3.3.9](http://knro.blogspot.com/2020/01/kstars-v339-is-released.html).

Las imágenes pueden tener cambios refinados en las sombras, en los tonos
medios y en el resaltado para permitirle ver las estrellas más débiles.

Se han incorporado constelaciones alternativas de la cultura celeste
occidental sobre las que resulta fascinante
[leer](https://sternenkarten.com/2019/12/27/kstars-clines/).

{{< img src="Screenshot_20200102_162452.jpg" caption="Constelaciones alternativas" alt="Cultura celeste occidental" >}}

[KStars está disponible para](https://edu.kde.org/kstars/) Android, Windows,
MacOS, la tienda Snap y para su distribución Linux.

## Infraestructuras comunes: KNewStuff

En la actualización de las aplicaciones nos centramos más en las
aplicaciones que en las bibliotecas de programación. Pero nuevas
funcionalidades en las bibliotecas comunes significan nuevas funcionalidades
en todas las aplicaciones :)

Este mes se ha producido un rediseño de la interfaz gráfica de KNewStuff, la
infraestructura para descargar complementos de las aplicaciones. El diálogo
de navegación y de descarga se ha rediseñado y ahora permite filtrado en la
sección de comentarios. Aparecerá en todas las aplicaciones y en los módulos
de preferencias en breve junto con el módulo de temas globales de las
preferencias del sistema.

{{< img src="knewstuff-comments.png" caption="Filtrado de comentarios" alt="Filtrado de comentarios" style="width: 800px">}}

{{< img src="knewstuff.png" caption="Diálogo de navegación rediseñado" alt="Diálogo de navegación rediseñado" style="width: 800px">}}

## Corrección de errores

La [actualización de corrección de errores mensual de KDevelop
5.4.6](https://www.kdevelop.org/news/kdevelop-546-released) ha corregido un
antiguo problema que mezclaba las cabeceras GPL y LGPL. Obténgala de su
distribución o use la Appimage  para asegurarse de que las licencias sean
correctas.

[Latte Dock
0.9.7](https://psifidotos.blogspot.com/2019/12/latte-bug-fix-release-v097.html)
corrige varios problemas con Qt 5.14 y ha solucionado varios fallos de la
aplicación.

Los complementos de Dolphin 19.12.1 corrigen un diálogo inservible de envío
de modificaciones de SVN.

Se ha mejorado la indexación de archivos en Elisa. También se han corregido
varios problemas de compilación en Android y cuando se usa sin Baloo.

El nuevo lanzamiento de KPat anuncia que no tiene restricciones de edad
[OARS](https://hughsie.github.io/oars/index.html) relevantes.

En Okular se ha corregido un fallo de la aplicación que se producía al
cerrar el diálogo de vista previa de la impresión.

El lanzamiento de este mes del editor de vídeo Kdenlive contiene un extenso
número de correcciones, siendo la mejor de ellas la actualización de las
[capturas de
pantalla](https://kde.org/applications/multimedia/org.kde.kdenlive) que se
usan en la información de metadatos del programa. También contiene docenas
de mejoras y correcciones en el manejo de la línea de tiempo y de las vistas
previas.

El cliente [LSP](https://langserver.org/) de Kate dispone de una nueva
implementación de JavaScript.

## Disfrute de KDE en la Flathub Store

KDE está llegando a todas las tiendas de aplicaciones. Ahora podemos
entregar un número cada vez mayor de nuestros programas directamente al
usuario. Una de las tiendas más importantes para Linux es
[Flathub](https://flathub.org/home), que usa el formato Flatpak.

Es posible que ya tenga Flatpak y Flathub configurado en su sistema y listo
para usar en Discover o en otros instaladores de aplicaciones. Por ejemplo,
KDE Neon lo configura de forma predeterminada en la instalación desde hace
más de un año. En caso contrario, es un [proceso de
configuración](https://flatpak.org/setup/) rápido para todas las
distribuciones principales.

Si le interesan los detalles técnicos, puede explorar el [repositorio de
empaquetado Flatpak de
KDE](https://phabricator.kde.org/source/flatpak-kde-applications/) y leer la
[guía de KDE para
Flatpak]](https://community.kde.org/Guidelines_and_HOWTOs/Flatpak).

Aunque probablemente le interese más echar un vistazo a las aplicaciones
existentes en la [tienda Flathub para
KDE](https://flathub.org/apps/search/kde).

{{< img src="flathub.png" alt="KDE en Flathub" style="width: 800px" >}}

## LabPlot ya está en Chocolatey

[Chocolatey](https://chocolatey.org/) es un gestor de paquetes para
Windows. Si desea tener un control total sobre el software instalado en su
máquina Windows o en todas las máquinas de la oficina, Chocolatey le
proporciona un control sencillo sobre él de forma similar a como se hace en
Linux.

[LabPlot](https://chocolatey.org/packages/labplot) es la aplicación de KDE
para gráficos interactivos y análisis de datos científicos, y ahora está
disponible a través de Chocolatey. ¡Pruébela!

Consulte el [blog de
LabPlot](https://labplot.kde.org/2019/09/17/chocolatey-package-for-labplot-available/).

{{< img src="labplot.png" alt="LabPlot en Chocolatey" style="width: 800px" >}}

## Actualización del sitio web

El recién reanimado equipo web de KDE ha estado actualizando un buen número
de nuestros antiguos sitios web temáticos. El flamante sitio web de
[KPhotoAlbum](https://www.kphotoalbum.org/) es una buena muestra de ello,
actualizado y revitalizado para nuestra aplicación de almacenamiento y
búsqueda de fotos.

{{< img src="kphotoalbum.png" alt="Nuevo sitio web de KPhotoAlbum" >}}

Y si lo que quiere es presumir de un reproductor de música fácil de usar a
la vez que completamente multifunción, aunque estaba avergonzado del aspecto
de su antiguo sitio web, [JuK](https://juk.kde.org/) también dispone de un
sitio web actualizado.

## Lanzamiento de 19.12.1

Algunos de nuestros proyectos se publican según su propio calendario,
mientras que otros se publican en masa. El paquete de proyectos 19.12.1 se
ha publicado hoy y debería estar disponible próximamente en las tiendas de
aplicaciones y en las distribuciones. Consulte la [página de lanzamientos
19.12.1](https://www.kde.org/info/releases-19.12.1.php). Este paquete se
llamaba anteriormente Aplicaciones de KDE, pero se ha simplificado su nombre
para que se convierta en un servicio de lanzamiento, evitando así
confusiones con la totalidad de aplicaciones creadas por KDE, ya que está
compuesto de docenas de productos diferentes en lugar de su totalidad.
